雲高爾：摩佬蘇B本質無異，區別只是後者會贏

自費格遜退休以後，曼聯一直處於動蕩時期，並曾三易主帥，卻仍未能回到正軌。BBC記者Simon Stone訪問剛宣布退休的荷蘭名帥雲高爾，讓他憶述在曼聯執教兩季的心路歷程。雲高爾始終抱怨活華特當日解僱他的決定「無情」，並為自己任內的失敗收購辯護，認為媒體只是重視結果，卻不在乎他在曼聯任教的過程。

回想2014年，雲高爾與荷蘭國家隊的合約將於世界盃後完結，但熱刺跟曼聯都有意邀請他來任教。「敢帥」說，熱刺對他來說反倒是較好的選擇：「因為曼聯的陣容老，我知道我要大刀闊斧改革。我選錯了嗎？也許吧，但我忠於自己。我在荷蘭、西班牙和和德國執教第一的球隊，來到英格蘭也如是。」

令雲高爾氣憤的是，他當日只要求與曼聯簽兩年合約，好讓他兌現跟母親的承諾——在2016年夏天年屆65歲的時候退休。偏偏曼聯要跟他簽下三年合約，卻在2016年夏天解僱他。

「格拉沙家族（曼聯班主）和活華特（執行副主席）要求我簽三年約。所以我還是很憤怒（對於曼聯解僱他）。活華特明知我以曼聯作為最後執教的球會嘛。」

雲高爾未竟振興紅魔的大志，但他始終認為這需要時間，不能一步登天。「他們有超過7位年過30的球員。我在面試時說過這問題。在任教首季我們回到歐聯，第二季我們贏下足總盃。」

在第二季（15/16）的11月21日，曼聯2-1擊敗屈福特後排在英超第二，一分之差落後榜首李斯特城。但接下來他們五戰只得兩分，為失去前四、雲高爾被炒埋下伏線。有球迷和媒體大肆抨擊雲高爾的曼聯一味大打慢速控球是沉悶不堪，而曼聯高層一方面表示支持雲高爾，另一方面卻私下接觸摩連奴取而代之。在2015年聖誕，媒體紛傳摩連奴會獲得紅魔帥印，惟獨雲高爾蒙在鼓裡。

「我能想像活華特為甚麼選摩連奴。他是頂級教頭，贏過很多錦標，比我還多。但我討厭的，是活華特聯絡我的繼任人，而且明知我會被他取代之餘，六個月以來保持緘默。每星期五我去記者會被人問及被炒的傳言，這置主帥權威於何地？」

「足總盃決賽後我找活華特，他的理據是我頂多留在曼聯一年有多，但摩連奴是準備留在曼聯三，四或五年的教頭。我欣賞他（解僱雲高爾後）為我準備私人飛機，送我去葡萄牙。然而他這一番話說服不了我。」

對於他的足球被評為「沉悶乏味」，他有以下辯解：「這是不實的。你說我的足球沉悶，或許這種進攻方式很乏味但亦因為對手泊大巴。你要在更快的節奏下去踢卻有難度——看我帳下有甚麼球員吧。朗尼本應踢10號位，但雲佩斯狀態低沉，曼聯需要世界上最好的前鋒。」

雲高爾的球員收購亦被人質疑。對於Simon Stone問及羅致法卡奧、迪馬利亞和舒韋恩史迪加是否「入錯貨」，雲高爾回應道：「迪馬利亞說他的表現差是因為我。我讓他踢遍所有進攻位置，但他從沒拿出表現說服我。他在英超有球在腳時應付不了壓力，這是他的問題。」「我帶舒韋恩史迪加過來是因為球隊需要有領袖在場上，但他做不到，他受了傷。他有藉口。」「我需要頂級前鋒。即便我得不到首選、次選，你總要給我第四、第五的選擇，所以法卡奧成為人選，但他亦受傷患困擾，所以我才說只能借用他。」

轉眼間差不多三年，曼聯的帥印由蘇斯克查接掌。媒體總以成敗論英雄，但一切成敗背後的過程卻總被忽略。雲高爾說：「媒體不會分析比賽，他們只分析結果。」「人們認為自特朗普當上總統開始才有假新聞，但在足球界假新聞已經存在50年。」他認為，蘇斯克查的本質跟摩連奴沒有大分別，「我的後任（摩連奴）轉踢防守反擊戰術、泊大巴，下一位後任（蘇斯克查）也踢防守反擊、泊大巴。摩連奴跟蘇斯克查的分別，只在於蘇斯克查會贏。」

「我不在現場，但那裏看似改變了，氣氛比以前好。的確蘇斯克查改變了普巴的位置，把他放在更為關鍵的區域。但曼聯現有的一套跟費格遜的不一樣，那是防守反擊。你喜歡這一套，隨你意吧。或許你認為這一套比沉悶的進攻更好看，OK。但對我來說卻不然。」

「蘇斯克查領軍以來只輸兩場，但他要好好處理，畢竟這對曼聯晉級歐聯很重要，在我領軍的時候亦然。但他們能以防守足球取得不敗、稱霸歐聯，亦是摩連奴的功勞，無論你是否接受。」

9up 派師徒

姓雲嘅都係無辜

雲海呢

雲佩斯呢

No.1 fans

派notes俾記者真係鳩噏嘅極致

佢尹姓

變左破你膠處

牙敢

比爾沙呢？
摩佬係鳩噏界，比起雲高爾同比爾沙仲差好遠

其實感覺雲高爾係老派領隊，要長教慢慢執先執到一隊勁野出黎，所以去頂級球會會大鑊，反而可以教下拖肥、哈化、史浩克07、米蘭雙雄呢啲可能更好，有少少錢洗，又有啲規模，近年又浮浮沉沉既

耶子先最無辜

而家先見到，個女人最後個樣好似好嫌棄份note屎咁

雲高爾同摩佬都無異
一樣唔識贏

完美演繹 五十步笑百步

「我不在現場，但那裏看似改變了，氣氛比以前好。的確蘇斯克查改變了普巴的位置，把他放在更為關鍵的區域。但曼聯現有的一套跟費格遜的不一樣，那是防守反擊。你喜歡這一套，隨你意吧。或許你認為這一套比沉悶的進攻更好看，OK。但對我來說卻不然。」

「蘇斯克查領軍以來只輸兩場，但他要好好處理，畢竟這對曼聯晉級歐聯很重要，在我領軍的時候亦然。但他們能以防守足球取得不敗、稱霸歐聯，亦是摩連奴的功勞，無論你是否接受。」

92

雲高爾接受BBC訪問時說：「人們相信巴塞是最好的球隊，但實際上以曼城及利物浦比起巴塞更加似一支球隊。兩者當中，利物浦又勝過曼城。在我的哲學來說，最好的團隊應該贏冠軍，不過我反而希望曼城贏波，因為他們踢的足球風格更加漂亮。」